問於沽空技術上嘅問題 向各位大佬請教下

首先 沽空啲股票係邊到嚟？
d股票明明屬於股東
但我買股票從來都唔知我啲股票借咗比人

就當呢個問題解決咗
唔知我理解有冇問題

例如GME有100股流通
然後a機構沽空咗140股
即係市面流通240股GME
如果a機構想平倉
就要係市面上買返其中140股先得
咁樣只要有100人SH
果班人就可以夾死a機構？

求指教

去到要買翻140股都啱
不過如果只有100股sh噉就俾機構走得甩
但係let say 有120個人每人兩股，不過得20個淆底獸，剩低100人都sh，而每人都只係打算賣1股嘅話噉嚟100股你想賣幾貴都得

而家個情況應該係係市面流通100股
但沽空機構沽空左140股喎

噉佢沽咗140股之後有人買咗嗰140股家嘛
然後市場上所有人嘅持股(唔計空頭)就有240股

首先如果得100股流通最多沽空到100股，除非容許naked short sell

呢到D人 DAVID WEBB都解釋左仲放毒

唔係
如果A一開始有100股，借曬俾B，然後B沽咗，A接翻曬，跟住A再借40股俾B，B再沽，A再接翻曬。噉B就沽空咗140股，而A就有240股，不過有140股借咗俾人所以只可以沽100股，但係如果B買翻D貨就即刻還翻俾A嘅話A就可以繼續沽落去，所以理論上可以俾人沽嘅股就有240股

流通量應該唔係咁計，就算A本身得1股，然後你沽出A個股去賣比另一個人B, 流通量都係1股而唔係2股。因為沽左之後你問A買貨，卷商會即刻斬你倉，然後係B身上買返還比A。

不過就算用你個picture, 要strong hold既係101人

GME呢單野就係沽空量大過流通量喎

係，應該係你地岩，諗錯咗啲嘢唔好意思

例如你用ROBINHOOD, 你D股就係借得出去

Robinhood會將我d股借左出去？咁如果突然好多人想放會唔會因為借晒畀人放唔到？

If you are the one whose shares are being lent out by your broker to a short seller, your part in the short sale transaction will have no effect on your ability to sell the shares. During the short sale, your shares are the ones currently being designated as lent out by the brokerage firm, but the broker essentially owes you shares. When you want to sell the shares, the broker is required to replace your shares so you may sell them on the market. In the age of electronic-based shares and transactions, all of this is done without your knowledge and has little effect on the average client.

當佢借左A股票畀人，意思即係，總之佢喺個堆持有A股票嘅客戶個度劃左個pool，喺個pool借出一定數量畀人，係咪咁嘅意思？

咁但係極端d咁諗，robinhood入邊所有持有A股票嘅人都一齊放晒A股票，咁咪會有人放唔到囉？

同擺錢喺銀行個道理一樣，你擺咗100K入銀行，你唔會知銀行借咗幾多俾人，但係你要用銀行就一定會俾返咁多你

「裸沽」金融海嘯之後禁咗，但美股有 2 日交收走棧，所以一樣有可能出現。

【GME學術討論】沽空Q&A

唔需要，只要當中有貨主係市面上買返就可以再借
例如，股票A市面上有100股係貨主A手上，佢借哂100股俾沽空友B，沽空出貨時需要先賣出街，貨主A購回當中40股，沽空友B再問貨主A再借40股，咁100股其實無多無少，但總沽空數就係140股

david webb個解釋 in general係啱, 但無左個interest rate factor, 市面越少貨問人借貨個成本就越高, 而家咁多人sh唔借, 佢個借貨成本唔方低, 總有日頂唔順要高價買貨